{"data": {"id": "scopus_85165644972", "publication_type_id": 5, "publication_type_label": "Artikel i vetenskaplig tidskrift", "ref_value": "ISREF", "title": "Individual regional associations between A\u03b2-, tau- and neurodegeneration (ATN) with microglial activation in patients with primary and secondary tauopathies", "pubyear": "2023", "sourcetitle": "Molecular Psychiatry", "issn": "13594184", "eissn": null, "sourcevolume": null, "sourceissue": null, "sourcepages": null, "articlenumber": null, "abstract": "\u03b2-amyloid (A\u03b2) and tau aggregation as well as neuronal injury and atrophy (ATN) are the major hallmarks of Alzheimer\u2019s disease (AD), and biomarkers for these hallmarks have been linked to neuroinflammation. However, the detailed regional associations of these biomarkers with microglial activation in individual patients remain to be elucidated. We investigated a cohort of 55 patients with AD and primary tauopathies and 10 healthy controls that underwent TSPO-, A\u03b2-, tau-, and perfusion-surrogate-PET, as well as structural MRI. Z-score deviations for 246 brain regions were calculated and biomarker contributions of A\u03b2 (A), tau (T), perfusion (N1), and gray matter atrophy (N2) to microglial activation (TSPO, I) were calculated for each individual subject. Individual ATN-related microglial activation was correlated with clinical performance and CSF soluble TREM2 (sTREM2) concentrations. In typical and atypical AD, regional tau was stronger and more frequently associated with microglial activation when compared to regional A\u03b2 (AD: \u03b2T = 0.412 \u00b1 0.196 vs. \u03b2A = 0.142 \u00b1 0.123, p < 0.001; AD-CBS: \u03b2T = 0.385 \u00b1 0.176 vs. \u03b2A = 0.131 \u00b1 0.186, p = 0.031). The strong association between regional tau and microglia reproduced well in primary tauopathies (\u03b2T = 0.418 \u00b1 0.154). Stronger individual associations between tau and microglial activation were associated with poorer clinical performance. In patients with 4RT, sTREM2 levels showed a positive association with tau-related microglial activation. Tau pathology has strong regional associations with microglial activation in primary and secondary tauopathies. Tau and A\u03b2 related microglial response indices may serve as a two-dimensional in vivo assessment of neuroinflammation in neurodegenerative diseases.", "keywords": null, "publication_identifiers": [{"identifier_code": "scopus-id", "identifier_value": "85165644972"}, {"identifier_code": "doi", "identifier_value": "10.1038/s41380-023-02188-8"}], "authors": [{"affiliations": [{"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "1", "last_name": "Anika", "first_name": "Finze", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57220067512"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "2", "last_name": "Gloria", "first_name": "Biechele", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57218135068"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "3", "last_name": "Boris Stephan", "first_name": "Rauchmann", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "56516999500"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60277750", "scopus-affilname": "Munich Cluster for Systems Neurology (SyNergy)", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60027675", "scopus-affilname": "Sahlgrenska Akademin", "scopus-affiliation-city": "Gothenburg", "scopus-affiliation-country": "Sweden"}, {"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "4", "last_name": "Nicolai", "first_name": "Franzmeier", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0001-9736-2283"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "57191477120"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60277750", "scopus-affilname": "Munich Cluster for Systems Neurology (SyNergy)", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60103674", "scopus-affilname": "Deutsches Zentrum f\u00fcr Neurodegenerative Erkrankungen e.V.", "scopus-affiliation-city": "Bonn", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "5", "last_name": "Carla", "first_name": "Palleis", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57209464036"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60277750", "scopus-affilname": "Munich Cluster for Systems Neurology (SyNergy)", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60103674", "scopus-affilname": "Deutsches Zentrum f\u00fcr Neurodegenerative Erkrankungen e.V.", "scopus-affiliation-city": "Bonn", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "6", "last_name": "Sabrina", "first_name": "Katzdobler", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57223188806"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60103674", "scopus-affilname": "Deutsches Zentrum f\u00fcr Neurodegenerative Erkrankungen e.V.", "scopus-affiliation-city": "Bonn", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "7", "last_name": "Endy", "first_name": "Weidinger", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57220073714"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "8", "last_name": "Selim", "first_name": "Guersel", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0001-6714-5827"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "57462128000"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "9", "last_name": "Sebastian", "first_name": "Schuster", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57224532520"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "10", "last_name": "Stefanie", "first_name": "Harris", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57220074461"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "11", "last_name": "Julia", "first_name": "Schmitt", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57220066303"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "12", "last_name": "Leonie", "first_name": "Beyer", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57202588457"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "13", "last_name": "Johannes", "first_name": "Gn\u00f6rich", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57219013504"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "14", "last_name": "Simon", "first_name": "Lindner", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "55805680400"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "15", "last_name": "Nathalie L.", "first_name": "Albert", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7006724843"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60030807", "scopus-affilname": "Universit\u00e4t Regensburg", "scopus-affiliation-city": "Regensburg", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "16", "last_name": "Christian H.", "first_name": "Wetzel", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0002-5762-0003"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "7006855051"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60030807", "scopus-affilname": "Universit\u00e4t Regensburg", "scopus-affiliation-city": "Regensburg", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "17", "last_name": "Rainer", "first_name": "Rupprecht", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0003-2939-9062"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "7006255275"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60010987", "scopus-affilname": "University Hospital Bern", "scopus-affiliation-city": "Bern", "scopus-affiliation-country": "Switzerland"}, {"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "18", "last_name": "Axel", "first_name": "Rominger", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0002-1954-736X"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "6506330893"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60103674", "scopus-affilname": "Deutsches Zentrum f\u00fcr Neurodegenerative Erkrankungen e.V.", "scopus-affiliation-city": "Bonn", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "19", "last_name": "Adrian", "first_name": "Danek", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "35898472000"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "20", "last_name": "Lena", "first_name": "Burow", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57462219400"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "21", "last_name": "Carolin", "first_name": "Kurz", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "56276337400"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "22", "last_name": "Maia", "first_name": "Tato", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "56986007100"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "23", "last_name": "Julia", "first_name": "Utecht", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57210566310"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "24", "last_name": "Boris", "first_name": "Papazov", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57204550949"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "25", "last_name": "Mirlind", "first_name": "Zaganjori", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57488625000"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "26", "last_name": "Lena Katharina", "first_name": "Trappmann", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57219874309"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60103459", "scopus-affilname": "Klinikum rechts der Isar der Technischen Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "27", "last_name": "Oliver", "first_name": "Goldhardt", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "56083819300"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60103459", "scopus-affilname": "Klinikum rechts der Isar der Technischen Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "28", "last_name": "Timo", "first_name": "Grimmer", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "6507487659"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60016060", "scopus-affilname": "Universit\u00e4t Augsburg", "scopus-affiliation-city": "Augsburg", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "29", "last_name": "Jan", "first_name": "Haeckert", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "56303620800"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "30", "last_name": "Daniel", "first_name": "Janowitz", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57191477878"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "31", "last_name": "Katharina", "first_name": "Buerger", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "6701558730"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "32", "last_name": "Daniel", "first_name": "Keeser", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0002-0244-1024"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "25649422600"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "33", "last_name": "Sophia", "first_name": "Stoecklein", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "56955777300"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "34", "last_name": "Olaf", "first_name": "Dietrich", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0001-6182-5039"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "6701862608"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60103674", "scopus-affilname": "Deutsches Zentrum f\u00fcr Neurodegenerative Erkrankungen e.V.", "scopus-affiliation-city": "Bonn", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "35", "last_name": "Estrella", "first_name": "Morenas-Rodriguez", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "55920111900"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60008042", "scopus-affilname": "Universit\u00e4t Leipzig", "scopus-affiliation-city": "Leipzig", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "36", "last_name": "Henryk", "first_name": "Barthel", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "56264183100"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60008042", "scopus-affilname": "Universit\u00e4t Leipzig", "scopus-affiliation-city": "Leipzig", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "37", "last_name": "Osama", "first_name": "Sabri", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0002-6425-3504"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "7005768679"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60277750", "scopus-affilname": "Munich Cluster for Systems Neurology (SyNergy)", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "38", "last_name": "Peter", "first_name": "Bartenstein", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7005739266"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60277750", "scopus-affilname": "Munich Cluster for Systems Neurology (SyNergy)", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60118103", "scopus-affilname": "Institut f\u00fcr Zellbiologie des Nervensystems, Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60103674", "scopus-affilname": "Deutsches Zentrum f\u00fcr Neurodegenerative Erkrankungen e.V.", "scopus-affiliation-city": "Bonn", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "39", "last_name": "Mikael", "first_name": "Simons", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7201538854"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60277750", "scopus-affilname": "Munich Cluster for Systems Neurology (SyNergy)", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60103674", "scopus-affilname": "Deutsches Zentrum f\u00fcr Neurodegenerative Erkrankungen e.V.", "scopus-affiliation-city": "Bonn", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60028717", "scopus-affilname": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "40", "last_name": "Christian", "first_name": "Haass", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57206546800"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60103674", "scopus-affilname": "Deutsches Zentrum f\u00fcr Neurodegenerative Erkrankungen e.V.", "scopus-affiliation-city": "Bonn", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60024052", "scopus-affilname": "Hannover Medical School", "scopus-affiliation-city": "Hannover", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "41", "last_name": "G\u00fcnter U.", "first_name": "H\u00f6glinger", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0001-7587-6187"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "6602778605"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60277750", "scopus-affilname": "Munich Cluster for Systems Neurology (SyNergy)", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60103674", "scopus-affilname": "Deutsches Zentrum f\u00fcr Neurodegenerative Erkrankungen e.V.", "scopus-affiliation-city": "Bonn", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "42", "last_name": "Johannes", "first_name": "Levin", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "8340192400"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60277750", "scopus-affilname": "Munich Cluster for Systems Neurology (SyNergy)", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60103674", "scopus-affilname": "Deutsches Zentrum f\u00fcr Neurodegenerative Erkrankungen e.V.", "scopus-affiliation-city": "Bonn", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60015150", "scopus-affilname": "Imperial College London", "scopus-affiliation-city": "London", "scopus-affiliation-country": "United Kingdom"}, {"scopus-afid": "60008750", "scopus-affilname": "The Sheffield Medical School", "scopus-affiliation-city": "Sheffield", "scopus-affiliation-country": "United Kingdom"}, {"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "43", "last_name": "Robert", "first_name": "Perneczky", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0003-1981-7435"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "6506128340"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60277750", "scopus-affilname": "Munich Cluster for Systems Neurology (SyNergy)", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60103674", "scopus-affilname": "Deutsches Zentrum f\u00fcr Neurodegenerative Erkrankungen e.V.", "scopus-affiliation-city": "Bonn", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "44", "last_name": "Matthias", "first_name": "Brendel", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0002-9247-2843"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "56342992600"}]}]}], "source": "scopus", "attended": false}}