{"data": {"id": "scopus_85168987916", "publication_type_id": 5, "publication_type_label": "Artikel i vetenskaplig tidskrift", "ref_value": "ISREF", "title": "Multiancestry analysis of the HLA locus in Alzheimer's and Parkinson's diseases uncovers a shared adaptive immune response mediated by HLA-DRB1*04 subtypes", "pubyear": "2023", "sourcetitle": "Proceedings of the National Academy of Sciences of the United States of America", "issn": null, "eissn": null, "sourcevolume": "120", "sourceissue": "36", "sourcepages": null, "articlenumber": null, "abstract": "Across multiancestry groups, we analyzed Human Leukocyte Antigen (HLA) associations in over 176,000 individuals with Parkinson's disease (PD) and Alzheimer's disease (AD) versus controls. We demonstrate that the two diseases share the same protective association at the HLA locus. HLA-specific fine-mapping showed that hierarchical protective effects of HLA-DRB1*04 subtypes best accounted for the association, strongest with HLA-DRB1*04:04 and HLA-DRB1*04:07, and intermediary with HLA-DRB1*04:01 and HLA-DRB1*04:03. The same signal was associated with decreased neurofibrillary tangles in postmortem brains and was associated with reduced tau levels in cerebrospinal fluid and to a lower extent with increased A\u03b242. Protective HLA-DRB1*04 subtypes strongly bound the aggregation-prone tau PHF6 sequence, however only when acetylated at a lysine (K311), a common posttranslational modification central to tau aggregation. An HLA-DRB1*04-mediated adaptive immune response decreases PD and AD risks, potentially by acting against tau, offering the possibility of therapeutic avenues.", "keywords": "Alzheimer\u2019s dementia, autoimmunity, HLA, neurodegeneration, Parkinson\u2019s disease", "publication_identifiers": [{"identifier_code": "scopus-id", "identifier_value": "85168987916"}, {"identifier_code": "doi", "identifier_value": "10.1073/pnas.2302720120"}], "authors": [{"affiliations": [{"scopus-afid": "60120341", "scopus-affilname": "Institut du Cerveau et de la Moelle \u00c9pini\u00e8re", "scopus-affiliation-city": "Paris", "scopus-affiliation-country": "France"}, {"scopus-afid": "60012708", "scopus-affilname": "Stanford University", "scopus-affiliation-city": "Palo Alto", "scopus-affiliation-country": "United States"}], "person": [{"position": "1", "last_name": "Yann", "first_name": "Le Guen", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0001-6649-8364"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "57205760828"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60012708", "scopus-affilname": "Stanford University", "scopus-affiliation-city": "Palo Alto", "scopus-affiliation-country": "United States"}], "person": [{"position": "2", "last_name": "Guo", "first_name": "Luo", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "58552493400"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60012708", "scopus-affilname": "Stanford University", "scopus-affiliation-city": "Palo Alto", "scopus-affiliation-country": "United States"}], "person": [{"position": "3", "last_name": "Aditya", "first_name": "Ambati", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "56014182000"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60107869", "scopus-affilname": "Facteurs de Risque et D\u00e9terminants Mol\u00e9culaires des Maladies Li\u00e9es au Vieillissement (RID-AGE)", "scopus-affiliation-city": "Lille", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "4", "last_name": "Vincent", "first_name": "Damotte", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0002-7321-8575"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "54387956300"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60008734", "scopus-affilname": "Vrije Universiteit Amsterdam", "scopus-affiliation-city": "Amsterdam", "scopus-affiliation-country": "Netherlands"}, {"scopus-afid": "60008734", "scopus-affilname": "Vrije Universiteit Amsterdam", "scopus-affiliation-city": "Amsterdam", "scopus-affiliation-country": "Netherlands"}], "person": [{"position": "5", "last_name": "Iris", "first_name": "Jansen", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "54397154500"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60030616", "scopus-affilname": "Institut-H\u00f4pital Neurologique de Montr\u00e9al", "scopus-affiliation-city": "Montreal", "scopus-affiliation-country": "Canada"}, {"scopus-afid": "60029502", "scopus-affilname": "McGill Faculty of Medicine and Health Sciences", "scopus-affiliation-city": "Montreal", "scopus-affiliation-country": "Canada"}, {"scopus-afid": "60002494", "scopus-affilname": "Universit\u00e9 McGill", "scopus-affiliation-city": "Montreal", "scopus-affiliation-country": "Canada"}], "person": [{"position": "6", "last_name": "Eric", "first_name": "Yu", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57216629964"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60107869", "scopus-affilname": "Facteurs de Risque et D\u00e9terminants Mol\u00e9culaires des Maladies Li\u00e9es au Vieillissement (RID-AGE)", "scopus-affiliation-city": "Lille", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "7", "last_name": "Aude", "first_name": "Nicolas", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "56785353800"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60068651", "scopus-affilname": "Universitat Internacional de Catalunya", "scopus-affiliation-city": "Barcelona", "scopus-affiliation-country": "Spain"}, {"scopus-afid": "60001602", "scopus-affilname": "Instituto de Salud Carlos III", "scopus-affiliation-city": "Madrid", "scopus-affiliation-country": "Spain"}], "person": [{"position": "8", "last_name": "Itziar", "first_name": "de Rojas", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57199279889"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60021160", "scopus-affilname": "Cleveland Clinic Foundation", "scopus-affiliation-city": "Cleveland", "scopus-affiliation-country": "United States"}], "person": [{"position": "9", "last_name": "Thiago", "first_name": "Peixoto Leal", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "58552241900"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60176067", "scopus-affilname": "Brain Research Institute", "scopus-affiliation-city": "Niigata", "scopus-affiliation-country": "Japan"}], "person": [{"position": "10", "last_name": "Akinori", "first_name": "Miyashita", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7005641475"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60107869", "scopus-affilname": "Facteurs de Risque et D\u00e9terminants Mol\u00e9culaires des Maladies Li\u00e9es au Vieillissement (RID-AGE)", "scopus-affiliation-city": "Lille", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "11", "last_name": "C\u00e9line", "first_name": "Bellenguez", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "14017877000"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60118633", "scopus-affilname": "Lee Kong Chian School of Medicine", "scopus-affiliation-city": "Singapore City", "scopus-affiliation-country": "Singapore"}, {"scopus-afid": "60031198", "scopus-affilname": "A-Star, Genome Institute of Singapore", "scopus-affiliation-city": "Singapore City", "scopus-affiliation-country": "Singapore"}], "person": [{"position": "12", "last_name": "Michelle Mulan", "first_name": "Lian", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57210823190"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60030465", "scopus-affilname": "Universit\u00e4tsklinikum Bonn", "scopus-affiliation-city": "Bonn", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60008658", "scopus-affilname": "Uniklinik K\u00f6ln", "scopus-affiliation-city": "Koln", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "13", "last_name": "Kayenat", "first_name": "Parveen", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57345949500"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60025760", "scopus-affilname": "National Center for Geriatrics and Gerontology", "scopus-affiliation-city": "Obu", "scopus-affiliation-country": "Japan"}], "person": [{"position": "14", "last_name": "Takashi", "first_name": "Morizono", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "35314341700"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60009950", "scopus-affilname": "Chosun University", "scopus-affiliation-city": "Gwangju", "scopus-affiliation-country": "South Korea"}], "person": [{"position": "15", "last_name": "Hyeonseul", "first_name": "Park", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57423368200"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60107869", "scopus-affilname": "Facteurs de Risque et D\u00e9terminants Mol\u00e9culaires des Maladies Li\u00e9es au Vieillissement (RID-AGE)", "scopus-affiliation-city": "Lille", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "16", "last_name": "Benjamin", "first_name": "Grenier-Boley", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "22133949700"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60178602", "scopus-affilname": "Graduate School of Medicine", "scopus-affiliation-city": "Tokyo", "scopus-affiliation-country": "Japan"}, {"scopus-afid": "60175967", "scopus-affilname": "Graduate School of Medicine", "scopus-affiliation-city": "Suita", "scopus-affiliation-country": "Japan"}], "person": [{"position": "17", "last_name": "Tatsuhiko", "first_name": "Naito", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "56900561000"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60070023", "scopus-affilname": "Instituut Born-Bunge", "scopus-affiliation-city": "Wilrijk", "scopus-affiliation-country": "Belgium"}, {"scopus-afid": "60019793", "scopus-affilname": "Vlaams Instituut voor Biotechnologie", "scopus-affiliation-city": "Ghent", "scopus-affiliation-country": "Belgium"}, {"scopus-afid": "60012937", "scopus-affilname": "Universiteit Antwerpen", "scopus-affiliation-city": "Antwerpen", "scopus-affiliation-country": "Belgium"}], "person": [{"position": "18", "last_name": "Fahri", "first_name": "K\u00fc\u00e7\u00fckali", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57221713576"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60012708", "scopus-affilname": "Stanford University", "scopus-affiliation-city": "Palo Alto", "scopus-affiliation-country": "United States"}], "person": [{"position": "19", "last_name": "Seth D.", "first_name": "Talyansky", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57219461603"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60026245", "scopus-affilname": "Charit\u00e9 \u2013 Universit\u00e4tsmedizin Berlin", "scopus-affiliation-city": "Berlin", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60026245", "scopus-affilname": "Charit\u00e9 \u2013 Universit\u00e4tsmedizin Berlin", "scopus-affiliation-city": "Berlin", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60012708", "scopus-affilname": "Stanford University", "scopus-affiliation-city": "Palo Alto", "scopus-affiliation-country": "United States"}], "person": [{"position": "20", "last_name": "Selina Maria", "first_name": "Yogeshwar", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57222865707"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60012708", "scopus-affilname": "Stanford University", "scopus-affiliation-city": "Palo Alto", "scopus-affiliation-country": "United States"}], "person": [{"position": "21", "last_name": "Vicente", "first_name": "Sempere", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57220095100"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60178602", "scopus-affilname": "Graduate School of Medicine", "scopus-affiliation-city": "Tokyo", "scopus-affiliation-country": "Japan"}], "person": [{"position": "22", "last_name": "Wataru", "first_name": "Satake", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "12789129500"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60261044", "scopus-affilname": "Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria del Principado de Asturias", "scopus-affiliation-city": "Oviedo", "scopus-affiliation-country": "Spain"}, {"scopus-afid": "60016862", "scopus-affilname": "Hospital Universitario Central de Asturias", "scopus-affiliation-city": "Oviedo", "scopus-affiliation-country": "Spain"}], "person": [{"position": "23", "last_name": "Victoria", "first_name": "Alvarez", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57198083579"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60030318", "scopus-affilname": "Universit\u00e0 degli Studi di Milano", "scopus-affiliation-city": "Milan", "scopus-affiliation-country": "Italy"}], "person": [{"position": "24", "last_name": "Beatrice", "first_name": "Arosio", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "6701903617"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60012708", "scopus-affilname": "Stanford University", "scopus-affiliation-city": "Palo Alto", "scopus-affiliation-country": "United States"}], "person": [{"position": "25", "last_name": "Michael E.", "first_name": "Belloy", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57200691656"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60084291", "scopus-affilname": "IRCCS Centro San Giovanni di Dio Fatebenefratelli", "scopus-affiliation-city": "Brescia", "scopus-affiliation-country": "Italy"}], "person": [{"position": "26", "last_name": "Luisa", "first_name": "Benussi", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7004507361"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60029658", "scopus-affilname": "Centre National de Recherche en G\u00e9nomique Humaine", "scopus-affiliation-city": "Evry", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "27", "last_name": "Anne", "first_name": "Boland", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "56265429900"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60015300", "scopus-affilname": "Universit\u00e0 degli Studi di Brescia", "scopus-affiliation-city": "Brescia", "scopus-affiliation-country": "Italy"}], "person": [{"position": "28", "last_name": "Barbara", "first_name": "Borroni", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "6701398657"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60028162", "scopus-affilname": "Hospital Universitario La Paz", "scopus-affiliation-city": "Madrid", "scopus-affiliation-country": "Spain"}, {"scopus-afid": "60026796", "scopus-affilname": "Universidad Aut\u00f3noma de Madrid", "scopus-affiliation-city": "Madrid", "scopus-affiliation-country": "Spain"}, {"scopus-afid": "60001602", "scopus-affilname": "Instituto de Salud Carlos III", "scopus-affiliation-city": "Madrid", "scopus-affiliation-country": "Spain"}], "person": [{"position": "29", "last_name": "Mar\u00eda J.", "first_name": "Bullido", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "6603788749"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60004969", "scopus-affilname": "Universit\u00e0 di Parma", "scopus-affiliation-city": "Parma", "scopus-affiliation-country": "Italy"}], "person": [{"position": "30", "last_name": "Paolo", "first_name": "Caffarra", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7003351095"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60023020", "scopus-affilname": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona", "scopus-affiliation-city": "Cerdanyola del Valles", "scopus-affiliation-country": "Spain"}, {"scopus-afid": "60001602", "scopus-affilname": "Instituto de Salud Carlos III", "scopus-affiliation-city": "Madrid", "scopus-affiliation-country": "Spain"}], "person": [{"position": "31", "last_name": "Jordi", "first_name": "Clarimon", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57195450094"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60073799", "scopus-affilname": "Fondazione Policlinico Universitario Agostino Gemelli IRCCS", "scopus-affiliation-city": "Rome", "scopus-affiliation-country": "Italy"}, {"scopus-afid": "60031984", "scopus-affilname": "Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Campus di Roma", "scopus-affiliation-city": "Rome", "scopus-affiliation-country": "Italy"}], "person": [{"position": "32", "last_name": "Antonio", "first_name": "Daniele", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7004251623"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60012708", "scopus-affilname": "Stanford University", "scopus-affiliation-city": "Palo Alto", "scopus-affiliation-country": "United States"}], "person": [{"position": "33", "last_name": "Daniel", "first_name": "Darling", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57423445200"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60116091", "scopus-affilname": "Bordeaux Population Health Research Center (BPH)", "scopus-affiliation-city": "Bordeaux", "scopus-affiliation-country": "France"}, {"scopus-afid": "60021564", "scopus-affilname": "Centre Hospitalier Universitaire de Bordeaux", "scopus-affiliation-city": "Talence", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "34", "last_name": "St\u00e9phanie", "first_name": "Debette", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "16416707500"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60029658", "scopus-affilname": "Centre National de Recherche en G\u00e9nomique Humaine", "scopus-affiliation-city": "Evry", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "35", "last_name": "Jean Fran\u00e7ois", "first_name": "Deleuze", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7003508096"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60277750", "scopus-affilname": "Munich Cluster for Systems Neurology (SyNergy)", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60103674", "scopus-affilname": "Deutsches Zentrum f\u00fcr Neurodegenerative Erkrankungen e.V.", "scopus-affiliation-city": "Bonn", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "36", "last_name": "Martin", "first_name": "Dichgans", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7004050470"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60116091", "scopus-affilname": "Bordeaux Population Health Research Center (BPH)", "scopus-affiliation-city": "Bordeaux", "scopus-affiliation-country": "France"}, {"scopus-afid": "60021564", "scopus-affilname": "Centre Hospitalier Universitaire de Bordeaux", "scopus-affiliation-city": "Talence", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "37", "last_name": "Carole", "first_name": "Dufouil", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7003839657"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60012708", "scopus-affilname": "Stanford University", "scopus-affiliation-city": "Palo Alto", "scopus-affiliation-country": "United States"}], "person": [{"position": "38", "last_name": "Emmanuel", "first_name": "During", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0002-0539-5115"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "37072109200"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60103674", "scopus-affilname": "Deutsches Zentrum f\u00fcr Neurodegenerative Erkrankungen e.V.", "scopus-affiliation-city": "Bonn", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60018362", "scopus-affilname": "Otto-von-Guericke-Universit\u00e4t Magdeburg", "scopus-affiliation-city": "Magdeburg", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "39", "last_name": "Emrah", "first_name": "D\u00fczel", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "6701771740"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60030318", "scopus-affilname": "Universit\u00e0 degli Studi di Milano", "scopus-affiliation-city": "Milan", "scopus-affiliation-country": "Italy"}, {"scopus-afid": "60007067", "scopus-affilname": "Ospedale Maggiore Policlinico Milano", "scopus-affiliation-city": "Milan", "scopus-affiliation-country": "Italy"}], "person": [{"position": "40", "last_name": "Daniela", "first_name": "Galimberti", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "6701617660"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60021609", "scopus-affilname": "Hospital Universitario Ram\u00f3n y Cajal", "scopus-affiliation-city": "Madrid", "scopus-affiliation-country": "Spain"}], "person": [{"position": "41", "last_name": "Guillermo", "first_name": "Garcia-Ribas", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "6506952070"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60001602", "scopus-affilname": "Instituto de Salud Carlos III", "scopus-affiliation-city": "Madrid", "scopus-affiliation-country": "Spain"}, {"scopus-afid": "130117351", "scopus-affilname": "alusian Institute for Neuroscience", "scopus-affiliation-city": "M\u00e1laga 29012", "scopus-affiliation-country": "Spain"}], "person": [{"position": "42", "last_name": "Jos\u00e9 Mar\u00eda", "first_name": "Garc\u00eda-Alberca", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "24734008900"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60068651", "scopus-affilname": "Universitat Internacional de Catalunya", "scopus-affiliation-city": "Barcelona", "scopus-affiliation-country": "Spain"}], "person": [{"position": "43", "last_name": "Pablo", "first_name": "Garc\u00eda-Gonz\u00e1lez", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57211167923"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60079985", "scopus-affilname": "Institutionen f\u00f6r folkh\u00e4lso- och v\u00e5rdvetenskap", "scopus-affiliation-city": "Uppsala", "scopus-affiliation-country": "Sweden"}, {"scopus-afid": "60003858", "scopus-affilname": "Uppsala Universitet", "scopus-affiliation-city": "Uppsala", "scopus-affiliation-country": "Sweden"}], "person": [{"position": "44", "last_name": "Vilmantas", "first_name": "Giedraitis", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "6507606185"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60117640", "scopus-affilname": "TUM Fakult\u00e4t f\u00fcr Medizin", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "45", "last_name": "Oliver", "first_name": "Goldhardt", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "56083819300"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60019295", "scopus-affilname": "Karolinska Universitetssjukhuset", "scopus-affiliation-city": "Stockholm", "scopus-affiliation-country": "Sweden"}], "person": [{"position": "46", "last_name": "Caroline", "first_name": "Graff", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57200995035"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60012614", "scopus-affilname": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", "scopus-affiliation-city": "Zurich", "scopus-affiliation-country": "Switzerland"}, {"scopus-afid": "60012614", "scopus-affilname": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", "scopus-affiliation-city": "Zurich", "scopus-affiliation-country": "Switzerland"}, {"scopus-afid": "60012614", "scopus-affilname": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", "scopus-affiliation-city": "Zurich", "scopus-affiliation-country": "Switzerland"}], "person": [{"position": "47", "last_name": "Edna", "first_name": "Gr\u00fcnblatt", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "56437784000"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60013112", "scopus-affilname": "H\u00f4pital Broca", "scopus-affiliation-city": "Paris", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "48", "last_name": "Olivier", "first_name": "Hanon", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7003945611"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60257150", "scopus-affilname": "Medizinische Fakult\u00e4t Mannheim", "scopus-affiliation-city": "Mannheim", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "49", "last_name": "Lucrezia", "first_name": "Hausner", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "55695799800"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60030465", "scopus-affilname": "Universit\u00e4tsklinikum Bonn", "scopus-affiliation-city": "Bonn", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "50", "last_name": "Stefanie", "first_name": "Heilmann-Heimbach", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "56872898400"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60008734", "scopus-affilname": "Vrije Universiteit Amsterdam", "scopus-affiliation-city": "Amsterdam", "scopus-affiliation-country": "Netherlands"}, {"scopus-afid": "60001997", "scopus-affilname": "Amsterdam UMC - Vrije Universiteit Amsterdam", "scopus-affiliation-city": "Amsterdam", "scopus-affiliation-country": "Netherlands"}], "person": [{"position": "51", "last_name": "Henne", "first_name": "Holstege", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "16233438800"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60068899", "scopus-affilname": "Fakultn\u00ed Nemocnice u Sv. Anny v Brn\u011b", "scopus-affiliation-city": "Brno", "scopus-affiliation-country": "Czech Republic"}, {"scopus-afid": "60023469", "scopus-affilname": "Fakultn\u00ed Nemocnice v Motole", "scopus-affiliation-city": "Prague", "scopus-affiliation-country": "Czech Republic"}], "person": [{"position": "52", "last_name": "Jakub", "first_name": "Hort", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0002-1080-3726"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "15020481600"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60032838", "scopus-affilname": "Stanford University School of Medicine", "scopus-affiliation-city": "Stanford", "scopus-affiliation-country": "United States"}], "person": [{"position": "53", "last_name": "Yoo Jin", "first_name": "Jung", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57209802440"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60032515", "scopus-affilname": "Universit\u00e4tsklinikum W\u00fcrzburg", "scopus-affiliation-city": "Wurzburg", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "54", "last_name": "Deckert", "first_name": "J\u00fcrgen", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57224805435"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60031699", "scopus-affilname": "Sahlgrenska Universitetssjukhuset", "scopus-affiliation-city": "Gothenburg", "scopus-affiliation-country": "Sweden"}, {"scopus-afid": "60027675", "scopus-affilname": "Sahlgrenska Akademin", "scopus-affiliation-city": "Gothenburg", "scopus-affiliation-country": "Sweden"}], "person": [{"position": "55", "last_name": "Silke", "first_name": "Kern", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "55496142200"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60103673", "scopus-affilname": "It\u00e4-Suomen yliopisto", "scopus-affiliation-city": "Kuopio", "scopus-affiliation-country": "Finland"}], "person": [{"position": "56", "last_name": "Teemu", "first_name": "Kuulasmaa", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "12763769600"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60116213", "scopus-affilname": "Korea Brain Research Institute", "scopus-affiliation-city": "Daegu", "scopus-affiliation-country": "South Korea"}, {"scopus-afid": "60009950", "scopus-affilname": "Chosun University", "scopus-affiliation-city": "Gwangju", "scopus-affiliation-country": "South Korea"}, {"scopus-afid": "60009950", "scopus-affilname": "Chosun University", "scopus-affiliation-city": "Gwangju", "scopus-affiliation-country": "South Korea"}, {"scopus-afid": "60009950", "scopus-affilname": "Chosun University", "scopus-affiliation-city": "Gwangju", "scopus-affiliation-country": "South Korea"}], "person": [{"position": "57", "last_name": "Kun Ho", "first_name": "Lee", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57196250506"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60012708", "scopus-affilname": "Stanford University", "scopus-affiliation-city": "Palo Alto", "scopus-affiliation-country": "United States"}], "person": [{"position": "58", "last_name": "Ling", "first_name": "Lin", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0002-3406-0058"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "7404131453"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60031984", "scopus-affilname": "Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Campus di Roma", "scopus-affiliation-city": "Rome", "scopus-affiliation-country": "Italy"}], "person": [{"position": "59", "last_name": "Carlo", "first_name": "Masullo", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7003422525"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60003003", "scopus-affilname": "Universit\u00e0 degli Studi di Perugia", "scopus-affiliation-city": "Perugia", "scopus-affiliation-country": "Italy"}], "person": [{"position": "60", "last_name": "Patrizia", "first_name": "Mecocci", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7006313835"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60028054", "scopus-affilname": "Medical University of Sofia", "scopus-affiliation-city": "Sofia", "scopus-affiliation-country": "Bulgaria"}], "person": [{"position": "61", "last_name": "Shima", "first_name": "Mehrabian", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "21739815400"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60021696", "scopus-affilname": "Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa", "scopus-affiliation-city": "Lisbon", "scopus-affiliation-country": "Portugal"}], "person": [{"position": "62", "last_name": "Alexandre", "first_name": "de Mendon\u00e7a", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "55307490700"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60068651", "scopus-affilname": "Universitat Internacional de Catalunya", "scopus-affiliation-city": "Barcelona", "scopus-affiliation-country": "Spain"}, {"scopus-afid": "60001602", "scopus-affilname": "Instituto de Salud Carlos III", "scopus-affiliation-city": "Madrid", "scopus-affiliation-country": "Spain"}], "person": [{"position": "63", "last_name": "Merc\u00e8", "first_name": "Boada", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57192408353"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60033267", "scopus-affilname": "Hospital Universitario Virgen del Roc\u00edo", "scopus-affiliation-city": "Sevilla", "scopus-affiliation-country": "Spain"}, {"scopus-afid": "60001602", "scopus-affilname": "Instituto de Salud Carlos III", "scopus-affiliation-city": "Madrid", "scopus-affiliation-country": "Spain"}], "person": [{"position": "64", "last_name": "Pablo", "first_name": "Mir", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "14060780400"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60007896", "scopus-affilname": "Universit\u00e4tsklinikum Essen", "scopus-affiliation-city": "Essen", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "65", "last_name": "Susanne", "first_name": "Moebus", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "6506246334"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60122497", "scopus-affilname": "Biodonostia Health Research Institute", "scopus-affiliation-city": "Donostia-San Sebastian", "scopus-affiliation-country": "Spain"}, {"scopus-afid": "60007263", "scopus-affilname": "Osakidetza, Donostia University Hospital", "scopus-affiliation-city": "Donostia-San Sebastian", "scopus-affiliation-country": "Spain"}, {"scopus-afid": "60001602", "scopus-affilname": "Instituto de Salud Carlos III", "scopus-affiliation-city": "Madrid", "scopus-affiliation-country": "Spain"}], "person": [{"position": "66", "last_name": "Fermin", "first_name": "Moreno", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "15053404300"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60083100", "scopus-affilname": "Fondazione Don Carlo Gnocchi", "scopus-affiliation-city": "Milan", "scopus-affiliation-country": "Italy"}, {"scopus-afid": "60021859", "scopus-affilname": "Universit\u00e0 degli Studi di Firenze", "scopus-affiliation-city": "Florence", "scopus-affiliation-country": "Italy"}], "person": [{"position": "67", "last_name": "Benedetta", "first_name": "Nacmias", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7003393435"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60032922", "scopus-affilname": "Universit\u00e9 de Rouen Normandie", "scopus-affiliation-city": "Mont-Saint-Aignan", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "68", "last_name": "Gael", "first_name": "Nicolas", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57202909099"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60025760", "scopus-affilname": "National Center for Geriatrics and Gerontology", "scopus-affiliation-city": "Obu", "scopus-affiliation-country": "Japan"}], "person": [{"position": "69", "last_name": "Shumpei", "first_name": "Niida", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0002-6192-8035"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "7004280439"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60030840", "scopus-affilname": "K\u00f8benhavns Universitet", "scopus-affiliation-city": "Copenhagen", "scopus-affiliation-country": "Denmark"}, {"scopus-afid": "60014959", "scopus-affilname": "Copenhagen University Hospital \u2013 Herlev and Gentofte", "scopus-affiliation-city": "Hellerup", "scopus-affiliation-country": "Denmark"}], "person": [{"position": "70", "last_name": "B\u00f8rge G.", "first_name": "Nordestgaard", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7007170557"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60012311", "scopus-affilname": "Karolinska Institutet", "scopus-affiliation-city": "Stockholm", "scopus-affiliation-country": "Sweden"}], "person": [{"position": "71", "last_name": "Goran", "first_name": "Papenberg", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "36495413600"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60032114", "scopus-affilname": "Erasmus MC", "scopus-affiliation-city": "Rotterdam", "scopus-affiliation-country": "Netherlands"}], "person": [{"position": "72", "last_name": "Janne", "first_name": "Papma", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "46461898600"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60003003", "scopus-affilname": "Universit\u00e0 degli Studi di Perugia", "scopus-affiliation-city": "Perugia", "scopus-affiliation-country": "Italy"}], "person": [{"position": "73", "last_name": "Lucilla", "first_name": "Parnetti", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "35412328100"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60104665", "scopus-affilname": "Universit\u00e9 de Lille", "scopus-affiliation-city": "Lille", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "74", "last_name": "Florence", "first_name": "Pasquier", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0001-9880-9788"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "7007024415"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60015366", "scopus-affilname": "Mutua de Terrassa", "scopus-affiliation-city": "Terrassa", "scopus-affiliation-country": "Spain"}, {"scopus-afid": "118610161", "scopus-affilname": "Fundaci\u00f3 per la Recerca Biom\u00e8dica i Social M\u00fatua Terrassa", "scopus-affiliation-city": "Barcelona", "scopus-affiliation-country": "Spain"}], "person": [{"position": "75", "last_name": "Pau", "first_name": "Pastor", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57193218596"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60103674", "scopus-affilname": "Deutsches Zentrum f\u00fcr Neurodegenerative Erkrankungen e.V.", "scopus-affiliation-city": "Bonn", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60030718", "scopus-affilname": "Freie Universit\u00e4t Berlin", "scopus-affiliation-city": "Berlin", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "76", "last_name": "Oliver", "first_name": "Peters", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57204202580"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60008734", "scopus-affilname": "Vrije Universiteit Amsterdam", "scopus-affiliation-city": "Amsterdam", "scopus-affiliation-country": "Netherlands"}], "person": [{"position": "77", "last_name": "Yolande A.L.", "first_name": "Pijnenburg", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "6601957110"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60100395", "scopus-affilname": "Instituto de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica de Lleida Fundaci\u00f3 Dr. Pifarr\u00e9", "scopus-affiliation-city": "Lleida", "scopus-affiliation-country": "Spain"}, {"scopus-afid": "112728449", "scopus-affilname": "Hospital Universitari Santa Maria de Lleida", "scopus-affiliation-city": "Lleida", "scopus-affiliation-country": "Spain"}], "person": [{"position": "78", "last_name": "Gerard", "first_name": "Pi\u00f1ol-Ripoll", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57217853843"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60023561", "scopus-affilname": "Centre Hospitalier Universitaire Vaudois", "scopus-affiliation-city": "Lausanne", "scopus-affiliation-country": "Switzerland"}, {"scopus-afid": "60012614", "scopus-affilname": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", "scopus-affiliation-city": "Zurich", "scopus-affiliation-country": "Switzerland"}, {"scopus-afid": "127340090", "scopus-affilname": "University Hospital of Psychiatry Zurich", "scopus-affiliation-city": "Zurich", "scopus-affiliation-country": "Switzerland"}], "person": [{"position": "79", "last_name": "Julius", "first_name": "Popp", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "18434829700"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60030315", "scopus-affilname": "Hospital Clinic Barcelona", "scopus-affiliation-city": "Barcelona", "scopus-affiliation-country": "Spain"}, {"scopus-afid": "60010814", "scopus-affilname": "Institut d'Investigacions Biom\u00e8diques August Pi i Sunyer - IDIBAPS", "scopus-affiliation-city": "Barcelona", "scopus-affiliation-country": "Spain"}], "person": [{"position": "80", "last_name": "Laura Molina", "first_name": "Porcel", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57221710865"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60068651", "scopus-affilname": "Universitat Internacional de Catalunya", "scopus-affiliation-city": "Barcelona", "scopus-affiliation-country": "Spain"}], "person": [{"position": "81", "last_name": "Raquel", "first_name": "Puerta", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57385078300"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60105312", "scopus-affilname": "Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria La Fe", "scopus-affiliation-city": "Valencia", "scopus-affiliation-country": "Spain"}, {"scopus-afid": "60032154", "scopus-affilname": "CSIC - Instituto de Biomedicina de Valencia (IBV)", "scopus-affiliation-city": "Valencia", "scopus-affiliation-country": "Spain"}, {"scopus-afid": "60001602", "scopus-affilname": "Instituto de Salud Carlos III", "scopus-affiliation-city": "Madrid", "scopus-affiliation-country": "Spain"}], "person": [{"position": "82", "last_name": "Jordi", "first_name": "P\u00e9rez-Tur", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7003618645"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60012259", "scopus-affilname": "Universit\u00e0 degli Studi di Torino", "scopus-affiliation-city": "Turin", "scopus-affiliation-country": "Italy"}], "person": [{"position": "83", "last_name": "Innocenzo", "first_name": "Rainero", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7003753505"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60018869", "scopus-affilname": "Universiteit Maastricht", "scopus-affiliation-city": "Maastricht", "scopus-affiliation-country": "Netherlands"}], "person": [{"position": "84", "last_name": "Inez", "first_name": "Ramakers", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "23475540400"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60028067", "scopus-affilname": "Hospital Universitario de Valme", "scopus-affiliation-city": "Sevilla", "scopus-affiliation-country": "Spain"}, {"scopus-afid": "60026885", "scopus-affilname": "Facultad de Medicina", "scopus-affiliation-city": "Malaga", "scopus-affiliation-country": "Spain"}], "person": [{"position": "85", "last_name": "Luis M.", "first_name": "Real", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0003-4932-7429"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "56657292800"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60008042", "scopus-affilname": "Universit\u00e4t Leipzig", "scopus-affiliation-city": "Leipzig", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "86", "last_name": "Steffi", "first_name": "Riedel-Heller", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "35450387800"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60020591", "scopus-affilname": "Hospital Universitario Marqu\u00e9s de Valdecilla", "scopus-affiliation-city": "Santander", "scopus-affiliation-country": "Spain"}, {"scopus-afid": "60001602", "scopus-affilname": "Instituto de Salud Carlos III", "scopus-affiliation-city": "Madrid", "scopus-affiliation-country": "Spain"}], "person": [{"position": "87", "last_name": "Eloy", "first_name": "Rodriguez-Rodriguez", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57207801634"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "128391078", "scopus-affilname": "Mayo Clinic Florida", "scopus-affiliation-city": "Jacksonville", "scopus-affiliation-country": "Puerto Rico"}, {"scopus-afid": "128391078", "scopus-affilname": "Mayo Clinic Florida", "scopus-affiliation-city": "Jacksonville", "scopus-affiliation-country": "Puerto Rico"}], "person": [{"position": "88", "last_name": "Owen A.", "first_name": "Ross", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7003657600"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60026885", "scopus-affilname": "Facultad de Medicina", "scopus-affiliation-city": "Malaga", "scopus-affiliation-country": "Spain"}], "person": [{"position": "89", "last_name": "Jose", "first_name": "Lu\u00eds Royo", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "58552616000"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60019016", "scopus-affilname": "Universit\u00e4tsklinikum Halle und Medizinische Fakult\u00e4t", "scopus-affiliation-city": "Halle", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "90", "last_name": "Dan", "first_name": "Rujescu", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0002-1432-313X"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "57223450665"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60014211", "scopus-affilname": "Gertrude H. Sergievsky Center", "scopus-affiliation-city": "New York", "scopus-affiliation-country": "United States"}, {"scopus-afid": "60007844", "scopus-affilname": "Eginition Hospital", "scopus-affiliation-city": "Athens", "scopus-affiliation-country": "Greece"}], "person": [{"position": "91", "last_name": "Nikolaos", "first_name": "Scarmeas", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "6701754861"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60008734", "scopus-affilname": "Vrije Universiteit Amsterdam", "scopus-affiliation-city": "Amsterdam", "scopus-affiliation-country": "Netherlands"}], "person": [{"position": "92", "last_name": "Philip", "first_name": "Scheltens", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7007073571"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60017868", "scopus-affilname": "LVR-Klinikum Essen Kliniken und Institut der Universit\u00e4t Duisburg-Essen", "scopus-affiliation-city": "Essen", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "93", "last_name": "Norbert", "first_name": "Scherbaum", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7004109625"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60030465", "scopus-affilname": "Universit\u00e4tsklinikum Bonn", "scopus-affiliation-city": "Bonn", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "127845553", "scopus-affilname": "37075 G\u00f6ttingen", "scopus-affiliation-city": "Gottingen", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "94", "last_name": "Anja", "first_name": "Schneider", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7402385294"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "126811399", "scopus-affilname": "Laboratory for Advanced Hematological Diagnostics", "scopus-affiliation-city": "Lecce", "scopus-affiliation-country": "Italy"}], "person": [{"position": "95", "last_name": "Davide", "first_name": "Seripa", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "6602180406"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60027675", "scopus-affilname": "Sahlgrenska Akademin", "scopus-affiliation-city": "Gothenburg", "scopus-affiliation-country": "Sweden"}, {"scopus-afid": "60027675", "scopus-affilname": "Sahlgrenska Akademin", "scopus-affiliation-city": "Gothenburg", "scopus-affiliation-country": "Sweden"}], "person": [{"position": "96", "last_name": "Ingmar", "first_name": "Skoog", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7005834411"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60022778", "scopus-affilname": "Universit\u00e0 degli studi di Bari Aldo Moro", "scopus-affiliation-city": "Bari", "scopus-affiliation-country": "Italy"}], "person": [{"position": "97", "last_name": "Vincenzo", "first_name": "Solfrizzi", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7003837379"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60014416", "scopus-affilname": "IRCCS Fondazione Santa Lucia", "scopus-affiliation-city": "Rome", "scopus-affiliation-country": "Italy"}, {"scopus-afid": "60002441", "scopus-affilname": "Baylor College of Medicine", "scopus-affiliation-city": "Houston", "scopus-affiliation-country": "United States"}], "person": [{"position": "98", "last_name": "Gianfranco", "first_name": "Spalletta", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0002-7432-4249"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "7004157010"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60032259", "scopus-affilname": "Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari", "scopus-affiliation-city": "Cagliari", "scopus-affiliation-country": "Italy"}], "person": [{"position": "99", "last_name": "Alessio", "first_name": "Squassina", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "6504529047"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60032114", "scopus-affilname": "Erasmus MC", "scopus-affiliation-city": "Rotterdam", "scopus-affiliation-country": "Netherlands"}], "person": [{"position": "100", "last_name": "John", "first_name": "van Swieten", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57214786150"}]}]}], "source": "scopus", "attended": false}}