{"data": {"id": "scopus_85169329631", "publication_type_id": 5, "publication_type_label": "Artikel i vetenskaplig tidskrift", "ref_value": "ISREF", "title": "Cardiometabolic risk profile among children with migrant parents and role of parental education: the IDEFICS/I.Family cohort", "pubyear": "2023", "sourcetitle": "International Journal of Obesity", "issn": "03070565", "eissn": null, "sourcevolume": null, "sourceissue": null, "sourcepages": null, "articlenumber": null, "abstract": "Background and aims: Evidence shows that migrant children have a higher risk of developing obesity than those with native parents. We aimed to investigate the association between parental migration background and cardiometabolic health in children and adolescents in Europe. Methods and results: We included 8745 children aged 2\u201317 from the second follow-up of the European IDEFICS/I.Family cohort. Linear regression models were used to investigate the association between parental migration background (one or two migrant parent(s) vs native parents) and body mass index (BMI), metabolic syndrome (MetS) score and its individual components. Outcome variables were parametrized as age and sex-specific z-scores. We adjusted for age, sex, country, and parental education, and additionally for parental income, lifestyle including dietary factors, and maternal BMI. On average, children with two migrant parents had higher z-scores of BMI (+0.24 standard deviation (SD)) and MetS score (+0.30 SD) compared to those with native parents, whereas no significant differences were seen for children with one migrant parent. Associations were attenuated when controlling for maternal BMI and sports club activity. Parental education modified the associations with BMI and MetS z-scores such that they were more pronounced in children with low parental education. Conclusion: Children with two migrant parents were at higher risk for adverse cardiometabolic health compared to children with native parents, especially in families with low parental education. These associations were explained by lower physical activity and maternal body weight and encourages early intervention strategies by schools and communities.", "keywords": null, "publication_identifiers": [{"identifier_code": "scopus-id", "identifier_value": "85169329631"}, {"identifier_code": "doi", "identifier_value": "10.1038/s41366-023-01359-5"}], "authors": [{"affiliations": [{"scopus-afid": "60003280", "scopus-affilname": "Universit\u00e4tsklinikum Heidelberg", "scopus-affiliation-city": "Heidelberg", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "1", "last_name": "Anna", "first_name": "Lindblad", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0003-1364-6313"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "57220744250"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60117061", "scopus-affilname": "Leibniz Institute for Prevention Research and Epidemiology", "scopus-affiliation-city": "Bremen", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "2", "last_name": "Florence", "first_name": "Samkange-Zeeb", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0001-8175-1719"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "8640128900"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60002614", "scopus-affilname": "Universiteit Ghent, Faculteit Geneeskunde en Gezondheidswetenschappen", "scopus-affiliation-city": "Ghent", "scopus-affiliation-country": "Belgium"}], "person": [{"position": "3", "last_name": "Stefaan", "first_name": "de Henauw", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0003-4141-5432"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "55934461100"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "126364484", "scopus-affilname": "Research and Education Institute of Child Health", "scopus-affiliation-city": "Strovolos", "scopus-affiliation-country": "Cyprus"}], "person": [{"position": "4", "last_name": "Antonia", "first_name": "Solea", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "55331268700"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60068883", "scopus-affilname": "Tervise Arengu Instituut", "scopus-affiliation-city": "Tallinn", "scopus-affiliation-country": "Estonia"}], "person": [{"position": "5", "last_name": "Toomas", "first_name": "Veidebaum", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0001-7659-8924"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "6603794856"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60021199", "scopus-affilname": "Consiglio Nazionale delle Ricerche", "scopus-affiliation-city": "Rome", "scopus-affiliation-country": "Italy"}], "person": [{"position": "6", "last_name": "Fabio", "first_name": "Lauria", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0002-1663-1582"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "12797085500"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60120576", "scopus-affilname": "Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria Arag\u00f3n (IISA)", "scopus-affiliation-city": "Zaragoza", "scopus-affiliation-country": "Spain"}, {"scopus-afid": "60104563", "scopus-affilname": "Centro de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica en Red-Fisiopatolog\u00eda de la Obesidad y Nutrici\u00f3n", "scopus-affiliation-city": "Madrid", "scopus-affiliation-country": "Spain"}, {"scopus-afid": "60016809", "scopus-affilname": "Universidad de Zaragoza", "scopus-affiliation-city": "Zaragoza", "scopus-affiliation-country": "Spain"}, {"scopus-afid": "119116003", "scopus-affilname": "Instituto Agroalimentario de Arag\u00f3n (IA2)", "scopus-affiliation-city": "Zaragoza", "scopus-affiliation-country": "Spain"}], "person": [{"position": "7", "last_name": "Luis A.", "first_name": "Moreno", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0003-0454-653X"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "7101696674"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60120576", "scopus-affilname": "Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria Arag\u00f3n (IISA)", "scopus-affiliation-city": "Zaragoza", "scopus-affiliation-country": "Spain"}, {"scopus-afid": "60104563", "scopus-affilname": "Centro de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica en Red-Fisiopatolog\u00eda de la Obesidad y Nutrici\u00f3n", "scopus-affiliation-city": "Madrid", "scopus-affiliation-country": "Spain"}, {"scopus-afid": "60016809", "scopus-affilname": "Universidad de Zaragoza", "scopus-affiliation-city": "Zaragoza", "scopus-affiliation-country": "Spain"}, {"scopus-afid": "119116003", "scopus-affilname": "Instituto Agroalimentario de Arag\u00f3n (IA2)", "scopus-affiliation-city": "Zaragoza", "scopus-affiliation-country": "Spain"}], "person": [{"position": "8", "last_name": "Isabel", "first_name": "Iguacel", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0003-4242-5464"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "57189764063"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60007508", "scopus-affilname": "University of P\u00e9cs Medical School", "scopus-affiliation-city": "Pecs", "scopus-affiliation-country": "Hungary"}], "person": [{"position": "9", "last_name": "D\u00e9nes", "first_name": "Moln\u00e1r", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0002-3675-7019"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "16469370800"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60117061", "scopus-affilname": "Leibniz Institute for Prevention Research and Epidemiology", "scopus-affiliation-city": "Bremen", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "10", "last_name": "Wolfgang", "first_name": "Ahrens", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0003-3777-570X"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "7005654604"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60003280", "scopus-affilname": "Universit\u00e4tsklinikum Heidelberg", "scopus-affiliation-city": "Heidelberg", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "11", "last_name": "Volker", "first_name": "Winkler", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0002-9974-1145"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "14319484600"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60027675", "scopus-affilname": "Sahlgrenska Akademin", "scopus-affiliation-city": "Gothenburg", "scopus-affiliation-country": "Sweden"}], "person": [{"position": "12", "last_name": "Lauren", "first_name": "Lissner", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0002-8296-2849"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "7007179284"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60027675", "scopus-affilname": "Sahlgrenska Akademin", "scopus-affiliation-city": "Gothenburg", "scopus-affiliation-country": "Sweden"}], "person": [{"position": "13", "last_name": "Kirsten", "first_name": "Mehlig", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0002-2653-0734"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "57199656990"}]}]}], "source": "scopus", "attended": false}}