{"data": {"id": "scopus_85169451330", "publication_type_id": 5, "publication_type_label": "Artikel i vetenskaplig tidskrift", "ref_value": "ISREF", "title": "Activated phosphoinositide 3-kinase \u03b4 syndrome: Update from the ESID Registry and comparison with other autoimmune-lymphoproliferative inborn errors of immunity", "pubyear": "2023", "sourcetitle": "Journal of Allergy and Clinical Immunology", "issn": "00916749", "eissn": null, "sourcevolume": null, "sourceissue": null, "sourcepages": null, "articlenumber": null, "abstract": "Background: Activated phosphoinositide-3-kinase \u03b4 syndrome (APDS) is an inborn error of immunity (IEI) with infection susceptibility and immune dysregulation, clinically overlapping with other conditions. Management depends on disease evolution, but predictors of severe disease are lacking. Objectives: This study sought to report the extended spectrum of disease manifestations in APDS1 versus APDS2; compare these to CTLA4 deficiency, NFKB1 deficiency, and STAT3 gain-of-function (GOF) disease; and identify predictors of severity in APDS. Methods: Data was collected from the ESID (European Society for Immunodeficiencies)-APDS registry and was compared with published cohorts of the other IEIs. Results: The analysis of 170 patients with APDS outlines high penetrance and early onset of APDS compared to the other IEIs. The large clinical heterogeneity even in individuals with the same PIK3CD variant E1021K illustrates how poorly the genotype predicts the disease phenotype and course. The high clinical overlap between APDS and the other investigated IEIs suggests relevant pathophysiological convergence of the affected pathways. Preferentially affected organ systems indicate specific pathophysiology: bronchiectasis is typical of APDS1; interstitial lung disease and enteropathy are more common in STAT3 GOF and CTLA4 deficiency. Endocrinopathies are most frequent in STAT3 GOF, but growth impairment is also common, particularly in APDS2. Early clinical presentation is a risk factor for severe disease in APDS. Conclusions: APDS illustrates how a single genetic variant can result in a diverse autoimmune-lymphoproliferative phenotype. Overlap with other IEIs is substantial. Some specific features distinguish APDS1 from APDS2. Early onset is a risk factor for severe disease course calling for specific treatment studies in younger patients.", "keywords": "APDS, CTLA4, ESID, IEI, immunodeficiency, NFKB1, PI3K, PIK3CD, PIK3R1, STAT3", "publication_identifiers": [{"identifier_code": "scopus-id", "identifier_value": "85169451330"}, {"identifier_code": "doi", "identifier_value": "10.1016/j.jaci.2023.06.015"}], "authors": [{"affiliations": [{"scopus-afid": "60024805", "scopus-affilname": "Universit\u00e4tsklinikum Freiburg", "scopus-affiliation-city": "Freiburg im Breisgau", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60024805", "scopus-affilname": "Universit\u00e4tsklinikum Freiburg", "scopus-affiliation-city": "Freiburg im Breisgau", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "1", "last_name": "Maria Elena", "first_name": "Maccari", "identifiers": [{"type": "orcid", "value": "0000-0001-6488-7622"}, {"type": "scopus-auth-id", "value": "57193740235"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60024805", "scopus-affilname": "Universit\u00e4tsklinikum Freiburg", "scopus-affiliation-city": "Freiburg im Breisgau", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "2", "last_name": "Martin", "first_name": "Wolkewitz", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "34574027300"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60024805", "scopus-affilname": "Universit\u00e4tsklinikum Freiburg", "scopus-affiliation-city": "Freiburg im Breisgau", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "3", "last_name": "Charlotte", "first_name": "Schwab", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57192676895"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60024805", "scopus-affilname": "Universit\u00e4tsklinikum Freiburg", "scopus-affiliation-city": "Freiburg im Breisgau", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60015300", "scopus-affilname": "Universit\u00e0 degli Studi di Brescia", "scopus-affiliation-city": "Brescia", "scopus-affiliation-country": "Italy"}], "person": [{"position": "4", "last_name": "Tiziana", "first_name": "Lorenzini", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57000335900"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60001117", "scopus-affilname": "Johns Hopkins School of Medicine", "scopus-affiliation-city": "Baltimore", "scopus-affiliation-country": "United States"}], "person": [{"position": "5", "last_name": "Jennifer W.", "first_name": "Leiding", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "54972365800"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60021564", "scopus-affilname": "Centre Hospitalier Universitaire de Bordeaux", "scopus-affiliation-city": "Talence", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "6", "last_name": "Nathalie", "first_name": "Aladjdi", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57214228348"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60123785", "scopus-affilname": "Research Center for Immunodeficiencies", "scopus-affiliation-city": "Tehran", "scopus-affiliation-country": "Iran"}, {"scopus-afid": "60012311", "scopus-affilname": "Karolinska Institutet", "scopus-affiliation-city": "Stockholm", "scopus-affiliation-country": "Sweden"}], "person": [{"position": "7", "last_name": "Hassan", "first_name": "Abolhassani", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "56073882900"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60017724", "scopus-affilname": "CHU Lille", "scopus-affiliation-city": "Lille", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "8", "last_name": "Wadih", "first_name": "Abou-Chahla", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "56465956600"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60085191", "scopus-affilname": "San Raffaele Telethon Institute for Gene Therapy", "scopus-affiliation-city": "Milan", "scopus-affiliation-country": "Italy"}, {"scopus-afid": "60009622", "scopus-affilname": "Universit\u00e0 Vita-Salute San Raffaele", "scopus-affiliation-city": "Milan", "scopus-affiliation-country": "Italy"}], "person": [{"position": "9", "last_name": "Alessandro", "first_name": "Aiuti", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7004225000"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60011675", "scopus-affilname": "H\u00f4pital Robert-Debr\u00e9 AP-HP", "scopus-affiliation-city": "Paris", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "10", "last_name": "Saba", "first_name": "Azarnoush", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57196348107"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60004502", "scopus-affilname": "Marmara \u00dcniversitesi Tip Fak\u00fcltesi", "scopus-affiliation-city": "Istanbul", "scopus-affiliation-country": "Turkey"}, {"scopus-afid": "121836393", "scopus-affilname": "Istanbul Jeffrey Modell Diagnostic and Research Center for Primary Immunodeficiencies", "scopus-affiliation-city": "Istanbul", "scopus-affiliation-country": "Turkey"}], "person": [{"position": "11", "last_name": "Safa", "first_name": "Baris", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "24467329000"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60102127", "scopus-affilname": "Aix Marseille Universit\u00e9", "scopus-affiliation-city": "Marseille", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "12", "last_name": "Vincent", "first_name": "Barlogis", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "25642814300"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60085191", "scopus-affilname": "San Raffaele Telethon Institute for Gene Therapy", "scopus-affiliation-city": "Milan", "scopus-affiliation-country": "Italy"}], "person": [{"position": "13", "last_name": "Federica", "first_name": "Barzaghi", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "54788829600"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60024052", "scopus-affilname": "Hannover Medical School", "scopus-affiliation-city": "Hannover", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "14", "last_name": "Ulrich", "first_name": "Baumann", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "35241950100"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60023469", "scopus-affilname": "Fakultn\u00ed Nemocnice v Motole", "scopus-affiliation-city": "Prague", "scopus-affiliation-country": "Czech Republic"}, {"scopus-afid": "60016605", "scopus-affilname": "Charles University", "scopus-affiliation-city": "Prague", "scopus-affiliation-country": "Czech Republic"}], "person": [{"position": "15", "last_name": "Marketa", "first_name": "Bloomfield", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "56529223200"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60087496", "scopus-affilname": "Instytut \"Pomnik - Centrum Zdrowia Dziecka\"", "scopus-affiliation-city": "Warsaw", "scopus-affiliation-country": "Poland"}], "person": [{"position": "16", "last_name": "Nadezda", "first_name": "Bohynikova", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57211919527"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60005384", "scopus-affilname": "CHU de Caen Normandie", "scopus-affiliation-city": "Caen", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "17", "last_name": "Damien", "first_name": "Bodet", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "56702869900"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60002900", "scopus-affilname": "H\u00f4pital Saint-Louis", "scopus-affiliation-city": "Paris", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "18", "last_name": "David", "first_name": "Boutboul", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "16306439600"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60031069", "scopus-affilname": "KU Leuven\u2013 University Hospital Leuven", "scopus-affiliation-city": "Leuven", "scopus-affiliation-country": "Belgium"}, {"scopus-afid": "60031069", "scopus-affilname": "KU Leuven\u2013 University Hospital Leuven", "scopus-affiliation-city": "Leuven", "scopus-affiliation-country": "Belgium"}], "person": [{"position": "19", "last_name": "Giorgia", "first_name": "Bucciol", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "56305093600"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60159931", "scopus-affilname": "Barts Health NHS Trust", "scopus-affiliation-city": "London", "scopus-affiliation-country": "United Kingdom"}, {"scopus-afid": "60012662", "scopus-affilname": "UCL Great Ormond Street Institute of Child Health", "scopus-affiliation-city": "London", "scopus-affiliation-country": "United Kingdom"}], "person": [{"position": "20", "last_name": "Matthew S.", "first_name": "Buckland", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57223123020"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60170516", "scopus-affilname": "Royal Free London NHS Foundation Trust", "scopus-affiliation-city": "London", "scopus-affiliation-country": "United Kingdom"}, {"scopus-afid": "113700486", "scopus-affilname": "Institute of Immunity and Transplantation", "scopus-affiliation-city": "London", "scopus-affiliation-country": "United Kingdom"}], "person": [{"position": "21", "last_name": "Siobhan O.", "first_name": "Burns", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57205954118"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60027509", "scopus-affilname": "Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Tor Vergata\"", "scopus-affiliation-city": "Rome", "scopus-affiliation-country": "Italy"}, {"scopus-afid": "60017905", "scopus-affilname": "IRCCS Ospedale Pediatrico Bambino Ges\u00f9", "scopus-affiliation-city": "Rome", "scopus-affiliation-country": "Italy"}], "person": [{"position": "22", "last_name": "Caterina", "first_name": "Cancrini", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "6602683164"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60006736", "scopus-affilname": "Centre Hospitalier Universitaire de Saint Etienne", "scopus-affiliation-city": "Saint-Etienne", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "23", "last_name": "Pascal", "first_name": "Cath\u00e9bras", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7004318483"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60123796", "scopus-affilname": "Universit\u00e9 Paris Cit\u00e9", "scopus-affiliation-city": "Paris", "scopus-affiliation-country": "France"}, {"scopus-afid": "60026877", "scopus-affilname": "H\u00f4pital Necker Enfants Malades", "scopus-affiliation-city": "Paris", "scopus-affiliation-country": "France"}, {"scopus-afid": "60021567", "scopus-affilname": "AP-HP Assistance Publique - Hopitaux de Paris", "scopus-affiliation-city": "Paris", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "24", "last_name": "Marina", "first_name": "Cavazzana", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57946278100"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60123796", "scopus-affilname": "Universit\u00e9 Paris Cit\u00e9", "scopus-affiliation-city": "Paris", "scopus-affiliation-country": "France"}, {"scopus-afid": "60026877", "scopus-affilname": "H\u00f4pital Necker Enfants Malades", "scopus-affiliation-city": "Paris", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "25", "last_name": "Morgane", "first_name": "Cheminant", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "35069342100"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60060733", "scopus-affilname": "Azienda Ospedaliera Universitaria Integrata Verona", "scopus-affiliation-city": "Verona", "scopus-affiliation-country": "Italy"}], "person": [{"position": "26", "last_name": "Matteo", "first_name": "Chinello", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "36604213900"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60001987", "scopus-affilname": "Univerzita Komensk\u00e9ho v Bratislave", "scopus-affiliation-city": "Bratislava", "scopus-affiliation-country": "Slovakia"}], "person": [{"position": "27", "last_name": "Peter", "first_name": "Ciznar", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7801585567"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60030456", "scopus-affilname": "Belfast Health and Social Care Trust", "scopus-affiliation-city": "Belfast", "scopus-affiliation-country": "United Kingdom"}], "person": [{"position": "28", "last_name": "Tanya I.", "first_name": "Coulter", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "55881520200"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60134718", "scopus-affilname": "Ing\u00e9nierie Mol\u00e9culaire et Physiopathologie Articulaire", "scopus-affiliation-city": "Vandoeouvre-les-Nancy", "scopus-affiliation-country": "France"}, {"scopus-afid": "60020606", "scopus-affilname": "CHU de Nancy", "scopus-affiliation-city": "Nancy", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "29", "last_name": "Maud", "first_name": "D'Aveni", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "37101449600"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60027675", "scopus-affilname": "Sahlgrenska Akademin", "scopus-affiliation-city": "Gothenburg", "scopus-affiliation-country": "Sweden"}, {"scopus-afid": "60027675", "scopus-affilname": "Sahlgrenska Akademin", "scopus-affiliation-city": "Gothenburg", "scopus-affiliation-country": "Sweden"}], "person": [{"position": "30", "last_name": "Olov", "first_name": "Ekwall", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "6602293755"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "117092595", "scopus-affilname": "University Clinical Centre of the Republic of Srpska", "scopus-affiliation-city": "Republic of Srpska", "scopus-affiliation-country": "Bosnia and Herzegovina"}], "person": [{"position": "31", "last_name": "Zelimir", "first_name": "Eric", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "36160334200"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60000703", "scopus-affilname": "University Hospital Southampton NHS Foundation Trust", "scopus-affiliation-city": "Southampton", "scopus-affiliation-country": "United Kingdom"}], "person": [{"position": "32", "last_name": "Efrem", "first_name": "Eren", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7003304274"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60027675", "scopus-affilname": "Sahlgrenska Akademin", "scopus-affiliation-city": "Gothenburg", "scopus-affiliation-country": "Sweden"}, {"scopus-afid": "60008841", "scopus-affilname": "Drottning Silvias Barnsjukhus", "scopus-affiliation-city": "Gothenburg", "scopus-affiliation-country": "Sweden"}], "person": [{"position": "33", "last_name": "Anders", "first_name": "Fasth", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "23392840700"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60123796", "scopus-affilname": "Universit\u00e9 Paris Cit\u00e9", "scopus-affiliation-city": "Paris", "scopus-affiliation-country": "France"}, {"scopus-afid": "60026877", "scopus-affilname": "H\u00f4pital Necker Enfants Malades", "scopus-affiliation-city": "Paris", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "34", "last_name": "Pierre", "first_name": "Frange", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "23569060900"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60026877", "scopus-affilname": "H\u00f4pital Necker Enfants Malades", "scopus-affiliation-city": "Paris", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "35", "last_name": "Benjamin", "first_name": "Fournier", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "58306591000"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60012486", "scopus-affilname": "Hospital Universitari Vall d'Hebron", "scopus-affiliation-city": "Barcelona", "scopus-affiliation-country": "Spain"}], "person": [{"position": "36", "last_name": "Marina", "first_name": "Garcia-Prat", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57023982600"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60009445", "scopus-affilname": "CHU Angers", "scopus-affiliation-city": "Angers", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "37", "last_name": "Martine", "first_name": "Gardembas", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "6602291560"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60024805", "scopus-affilname": "Universit\u00e4tsklinikum Freiburg", "scopus-affiliation-city": "Freiburg im Breisgau", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "38", "last_name": "Christoph", "first_name": "Geier", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "54383012100"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "107513196", "scopus-affilname": "Heinrich-Heine-University\u2013University Hospital D\u00fcsseldorf", "scopus-affiliation-city": "Dusseldorf", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "39", "last_name": "Sujal", "first_name": "Ghosh", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "55444405400"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "121366454", "scopus-affilname": "Central Hospital of Southern Pest", "scopus-affiliation-city": "Budapest", "scopus-affiliation-country": "Hungary"}], "person": [{"position": "40", "last_name": "Vera", "first_name": "Goda", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "9633299600"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60012311", "scopus-affilname": "Karolinska Institutet", "scopus-affiliation-city": "Stockholm", "scopus-affiliation-country": "Sweden"}], "person": [{"position": "41", "last_name": "Lennart", "first_name": "Hammarstr\u00f6m", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "35414631400"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60000291", "scopus-affilname": "Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "42", "last_name": "Fabian", "first_name": "Hauck", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "23995006800"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60024805", "scopus-affilname": "Universit\u00e4tsklinikum Freiburg", "scopus-affiliation-city": "Freiburg im Breisgau", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "43", "last_name": "Maximilian", "first_name": "Heeg", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "55371462100"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60087496", "scopus-affilname": "Instytut \"Pomnik - Centrum Zdrowia Dziecka\"", "scopus-affiliation-city": "Warsaw", "scopus-affiliation-country": "Poland"}], "person": [{"position": "44", "last_name": "Edyta", "first_name": "Heropolitanska-Pliszka", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "14522542500"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60199611", "scopus-affilname": "International European University", "scopus-affiliation-city": "Kyiv", "scopus-affiliation-country": "Ukraine"}], "person": [{"position": "45", "last_name": "Anna", "first_name": "Hilfanova", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57217174671"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60000020", "scopus-affilname": "University Hospital of Wales", "scopus-affiliation-city": "Cardiff", "scopus-affiliation-country": "United Kingdom"}], "person": [{"position": "46", "last_name": "Stephen", "first_name": "Jolles", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "55915252200"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60004502", "scopus-affilname": "Marmara \u00dcniversitesi Tip Fak\u00fcltesi", "scopus-affiliation-city": "Istanbul", "scopus-affiliation-country": "Turkey"}, {"scopus-afid": "125199782", "scopus-affilname": "Isil Berat Barlan Center for Translational Medicine", "scopus-affiliation-city": "Istanbul", "scopus-affiliation-country": "Turkey"}, {"scopus-afid": "121836393", "scopus-affilname": "Istanbul Jeffrey Modell Diagnostic and Research Center for Primary Immunodeficiencies", "scopus-affiliation-city": "Istanbul", "scopus-affiliation-country": "Turkey"}], "person": [{"position": "47", "last_name": "Elif", "first_name": "Karakoc-Aydiner", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "26658977800"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60024805", "scopus-affilname": "Universit\u00e4tsklinikum Freiburg", "scopus-affiliation-city": "Freiburg im Breisgau", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60024805", "scopus-affilname": "Universit\u00e4tsklinikum Freiburg", "scopus-affiliation-city": "Freiburg im Breisgau", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "48", "last_name": "Gerhard R.", "first_name": "Kindle", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "15765418100"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60010811", "scopus-affilname": "\u0130stanbul University-Cerrahpa\u015fa Cerrahpa\u015fa Faculty of Medicine", "scopus-affiliation-city": "Istanbul", "scopus-affiliation-country": "Turkey"}], "person": [{"position": "49", "last_name": "Ayca", "first_name": "Kiykim", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "55537270400"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60024052", "scopus-affilname": "Hannover Medical School", "scopus-affiliation-city": "Hannover", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60004692", "scopus-affilname": "Universit\u00e4tsklinikum Leipzig und Medizinische Fakult\u00e4t", "scopus-affiliation-city": "Leipzig", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "50", "last_name": "Christian", "first_name": "Klemann", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "25937306000"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60022437", "scopus-affilname": "Penteli General Hospital for Children", "scopus-affiliation-city": "Athens", "scopus-affiliation-country": "Greece"}], "person": [{"position": "51", "last_name": "Patra", "first_name": "Koletsi", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57865751800"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60024615", "scopus-affilname": "Ludwik Rydygier Collegium Medicum in Bydgoszcz", "scopus-affiliation-city": "Bydgoszcz", "scopus-affiliation-country": "Poland"}], "person": [{"position": "52", "last_name": "Sylwia", "first_name": "Koltan", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "56049494700"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60070948", "scopus-affilname": "Pirogov Russian National Research Medical University (RNRMU)", "scopus-affiliation-city": "Moscow", "scopus-affiliation-country": "Russian Federation"}], "person": [{"position": "53", "last_name": "Irina", "first_name": "Kondratenko", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7003332775"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60204338", "scopus-affilname": "Universit\u00e4tsklinikum Carl Gustav Carus Dresden", "scopus-affiliation-city": "Dresden", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "54", "last_name": "Julia", "first_name": "K\u00f6rholz", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57204448857"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60126120", "scopus-affilname": "Berliner Institut f\u00fcr Gesundheitsforschung", "scopus-affiliation-city": "Berlin", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60026245", "scopus-affilname": "Charit\u00e9 \u2013 Universit\u00e4tsmedizin Berlin", "scopus-affiliation-city": "Berlin", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "55", "last_name": "Renate", "first_name": "Kr\u00fcger", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "56008474400"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60108517", "scopus-affilname": "Pathogen\u00e8se et Contr\u00f4le des Infections Chroniques", "scopus-affiliation-city": "Montpellier", "scopus-affiliation-country": "France"}, {"scopus-afid": "60031773", "scopus-affilname": "Centre Hospitalier Universitaire de Montpellier", "scopus-affiliation-city": "Montpellier", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "56", "last_name": "Eric", "first_name": "Jeziorski", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "20734348700"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60026877", "scopus-affilname": "H\u00f4pital Necker Enfants Malades", "scopus-affiliation-city": "Paris", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "57", "last_name": "Romain", "first_name": "Levy", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "56946108200"}]}]}, {"affiliations": [], "person": [{"position": "58", "last_name": "Guillaume", "first_name": "Le Guenno", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "18434732100"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60107862", "scopus-affilname": "Institute for Translational Research in Inflammation (INFINITE)", "scopus-affiliation-city": "Lille", "scopus-affiliation-country": "France"}, {"scopus-afid": "60104665", "scopus-affilname": "Universit\u00e9 de Lille", "scopus-affiliation-city": "Lille", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "59", "last_name": "Guillaume", "first_name": "Lefevre", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57199255892"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60015300", "scopus-affilname": "Universit\u00e0 degli Studi di Brescia", "scopus-affiliation-city": "Brescia", "scopus-affiliation-country": "Italy"}], "person": [{"position": "60", "last_name": "Vassilios", "first_name": "Lougaris", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "8891226200"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60027298", "scopus-affilname": "Azienda Ospedale Universit\u00e0 Padova", "scopus-affiliation-city": "Padua", "scopus-affiliation-country": "Italy"}], "person": [{"position": "61", "last_name": "Antonio", "first_name": "Marzollo", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "56959020200"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60026877", "scopus-affilname": "H\u00f4pital Necker Enfants Malades", "scopus-affiliation-city": "Paris", "scopus-affiliation-country": "France"}, {"scopus-afid": "60026877", "scopus-affilname": "H\u00f4pital Necker Enfants Malades", "scopus-affiliation-city": "Paris", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "62", "last_name": "Nizar", "first_name": "Mahlaoui", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "12769685400"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60002900", "scopus-affilname": "H\u00f4pital Saint-Louis", "scopus-affiliation-city": "Paris", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "63", "last_name": "Marion", "first_name": "Malphettes", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "24174915100"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60008248", "scopus-affilname": "Universit\u00e4tsklinikum Gie\u00dfen und Marburg, Standort Gie\u00dfen", "scopus-affiliation-city": "Giessen", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "64", "last_name": "Andrea", "first_name": "Meinhardt", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57196692520"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60007548", "scopus-affilname": "Centre Hospitalier Universitaire de Clermont-Ferrand", "scopus-affiliation-city": "Clermont-Ferrand", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "65", "last_name": "Etienne", "first_name": "Merlin", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "14034060000"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60031069", "scopus-affilname": "KU Leuven\u2013 University Hospital Leuven", "scopus-affiliation-city": "Leuven", "scopus-affiliation-country": "Belgium"}, {"scopus-afid": "60031069", "scopus-affilname": "KU Leuven\u2013 University Hospital Leuven", "scopus-affiliation-city": "Leuven", "scopus-affiliation-country": "Belgium"}], "person": [{"position": "66", "last_name": "Isabelle", "first_name": "Meyts", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57216768155"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60023469", "scopus-affilname": "Fakultn\u00ed Nemocnice v Motole", "scopus-affiliation-city": "Prague", "scopus-affiliation-country": "Czech Republic"}, {"scopus-afid": "60016605", "scopus-affilname": "Charles University", "scopus-affiliation-city": "Prague", "scopus-affiliation-country": "Czech Republic"}], "person": [{"position": "67", "last_name": "Tomas", "first_name": "Milota", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "56983062000"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60170516", "scopus-affilname": "Royal Free London NHS Foundation Trust", "scopus-affiliation-city": "London", "scopus-affiliation-country": "United Kingdom"}], "person": [{"position": "68", "last_name": "Fernando", "first_name": "Moreira", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57201213267"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60123796", "scopus-affilname": "Universit\u00e9 Paris Cit\u00e9", "scopus-affiliation-city": "Paris", "scopus-affiliation-country": "France"}, {"scopus-afid": "60026877", "scopus-affilname": "H\u00f4pital Necker Enfants Malades", "scopus-affiliation-city": "Paris", "scopus-affiliation-country": "France"}, {"scopus-afid": "60026877", "scopus-affilname": "H\u00f4pital Necker Enfants Malades", "scopus-affiliation-city": "Paris", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "69", "last_name": "Despina", "first_name": "Moshous", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "6603167051"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "126082575", "scopus-affilname": "National Research and Clinical Center for Pediatric Hematology", "scopus-affiliation-city": "Moscow", "scopus-affiliation-country": "Russian Federation"}], "person": [{"position": "70", "last_name": "Anna", "first_name": "Mukhina", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57208577831"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60033267", "scopus-affilname": "Hospital Universitario Virgen del Roc\u00edo", "scopus-affiliation-city": "Sevilla", "scopus-affiliation-country": "Spain"}], "person": [{"position": "71", "last_name": "Olaf", "first_name": "Neth", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "6506737455"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "107513196", "scopus-affilname": "Heinrich-Heine-University\u2013University Hospital D\u00fcsseldorf", "scopus-affiliation-city": "Dusseldorf", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "72", "last_name": "Jennifer", "first_name": "Neubert", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7006856277"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60123796", "scopus-affilname": "Universit\u00e9 Paris Cit\u00e9", "scopus-affiliation-city": "Paris", "scopus-affiliation-country": "France"}, {"scopus-afid": "60026877", "scopus-affilname": "H\u00f4pital Necker Enfants Malades", "scopus-affiliation-city": "Paris", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "73", "last_name": "Benedicte", "first_name": "Neven", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "6508178857"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60024805", "scopus-affilname": "Universit\u00e4tsklinikum Freiburg", "scopus-affiliation-city": "Freiburg im Breisgau", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60024805", "scopus-affilname": "Universit\u00e4tsklinikum Freiburg", "scopus-affiliation-city": "Freiburg im Breisgau", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "74", "last_name": "Alexandra", "first_name": "Nieters", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "36972982700"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60012357", "scopus-affilname": "CHU de Lyon", "scopus-affiliation-city": "Lyon", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "75", "last_name": "Raphaele", "first_name": "Nove-Josserand", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "6701736477"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60002900", "scopus-affilname": "H\u00f4pital Saint-Louis", "scopus-affiliation-city": "Paris", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "76", "last_name": "Eric", "first_name": "Oksenhendler", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57203057185"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60004502", "scopus-affilname": "Marmara \u00dcniversitesi Tip Fak\u00fcltesi", "scopus-affiliation-city": "Istanbul", "scopus-affiliation-country": "Turkey"}, {"scopus-afid": "125199782", "scopus-affilname": "Isil Berat Barlan Center for Translational Medicine", "scopus-affiliation-city": "Istanbul", "scopus-affiliation-country": "Turkey"}, {"scopus-afid": "121836393", "scopus-affilname": "Istanbul Jeffrey Modell Diagnostic and Research Center for Primary Immunodeficiencies", "scopus-affiliation-city": "Istanbul", "scopus-affiliation-country": "Turkey"}], "person": [{"position": "77", "last_name": "Ahmet", "first_name": "Ozen", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "8309372700"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60033267", "scopus-affilname": "Hospital Universitario Virgen del Roc\u00edo", "scopus-affiliation-city": "Sevilla", "scopus-affiliation-country": "Spain"}], "person": [{"position": "78", "last_name": "Peter", "first_name": "Olbrich", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "55181515300"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60028893", "scopus-affilname": "Centre Hospitalier Universitaire de Rennes", "scopus-affiliation-city": "Rennes", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "79", "last_name": "Antoinette", "first_name": "Perlat", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "22935842300"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60087496", "scopus-affilname": "Instytut \"Pomnik - Centrum Zdrowia Dziecka\"", "scopus-affiliation-city": "Warsaw", "scopus-affiliation-country": "Poland"}], "person": [{"position": "80", "last_name": "Malgorzata", "first_name": "Pac", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "7006330238"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60002695", "scopus-affilname": "Kinderspital Z\u00fcrich", "scopus-affiliation-city": "Zurich", "scopus-affiliation-country": "Switzerland"}, {"scopus-afid": "110535014", "scopus-affilname": "Children's Research Center", "scopus-affiliation-city": "Zurich", "scopus-affiliation-country": "Switzerland"}], "person": [{"position": "81", "last_name": "Jana Pachlopnik", "first_name": "Schmid", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57217049041"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60027509", "scopus-affilname": "Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Tor Vergata\"", "scopus-affiliation-city": "Rome", "scopus-affiliation-country": "Italy"}, {"scopus-afid": "60017905", "scopus-affilname": "IRCCS Ospedale Pediatrico Bambino Ges\u00f9", "scopus-affiliation-city": "Rome", "scopus-affiliation-country": "Italy"}], "person": [{"position": "82", "last_name": "Lucia", "first_name": "Pacillo", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "6506084949"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60012486", "scopus-affilname": "Hospital Universitari Vall d'Hebron", "scopus-affiliation-city": "Barcelona", "scopus-affiliation-country": "Spain"}], "person": [{"position": "83", "last_name": "Alba", "first_name": "Parra-Martinez", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57221217428"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60070948", "scopus-affilname": "Pirogov Russian National Research Medical University (RNRMU)", "scopus-affiliation-city": "Moscow", "scopus-affiliation-country": "Russian Federation"}], "person": [{"position": "84", "last_name": "Olga", "first_name": "Paschenko", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "22136423900"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60009445", "scopus-affilname": "CHU Angers", "scopus-affiliation-city": "Angers", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "85", "last_name": "Isabelle", "first_name": "Pellier", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "6603102583"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60004502", "scopus-affilname": "Marmara \u00dcniversitesi Tip Fak\u00fcltesi", "scopus-affiliation-city": "Istanbul", "scopus-affiliation-country": "Turkey"}, {"scopus-afid": "121836393", "scopus-affilname": "Istanbul Jeffrey Modell Diagnostic and Research Center for Primary Immunodeficiencies", "scopus-affiliation-city": "Istanbul", "scopus-affiliation-country": "Turkey"}], "person": [{"position": "86", "last_name": "Asena Pinar", "first_name": "Sefer", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57219337019"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60015300", "scopus-affilname": "Universit\u00e0 degli Studi di Brescia", "scopus-affiliation-city": "Brescia", "scopus-affiliation-country": "Italy"}], "person": [{"position": "87", "last_name": "Alessandro", "first_name": "Plebani", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57212728631"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60005851", "scopus-affilname": "Centre Hospitalier Universitaire de Grenoble", "scopus-affiliation-city": "Grenoble", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "88", "last_name": "Dominique", "first_name": "Plantaz", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "56217116700"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60002695", "scopus-affilname": "Kinderspital Z\u00fcrich", "scopus-affiliation-city": "Zurich", "scopus-affiliation-country": "Switzerland"}, {"scopus-afid": "110535014", "scopus-affilname": "Children's Research Center", "scopus-affiliation-city": "Zurich", "scopus-affiliation-country": "Switzerland"}], "person": [{"position": "89", "last_name": "Seraina", "first_name": "Prader", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57182420800"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "130136075", "scopus-affilname": "Mixed Research Unit (UMR) \u201cInfectious Processes in Tropical Island Environments\u201d", "scopus-affiliation-city": null, "scopus-affiliation-country": "France"}, {"scopus-afid": "126514086", "scopus-affilname": "F\u00e9lix Guyon University Hospital", "scopus-affiliation-city": "Saint-Denis", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "90", "last_name": "Loic", "first_name": "Raffray", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "36144627700"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60024805", "scopus-affilname": "Universit\u00e4tsklinikum Freiburg", "scopus-affiliation-city": "Freiburg im Breisgau", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "91", "last_name": "Henrike", "first_name": "Ritterbusch", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "36731433400"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60012486", "scopus-affilname": "Hospital Universitari Vall d'Hebron", "scopus-affiliation-city": "Barcelona", "scopus-affiliation-country": "Spain"}], "person": [{"position": "92", "last_name": "Jacques G.", "first_name": "Riviere", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57204359675"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60027509", "scopus-affilname": "Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Tor Vergata\"", "scopus-affiliation-city": "Rome", "scopus-affiliation-country": "Italy"}, {"scopus-afid": "60017905", "scopus-affilname": "IRCCS Ospedale Pediatrico Bambino Ges\u00f9", "scopus-affiliation-city": "Rome", "scopus-affiliation-country": "Italy"}], "person": [{"position": "93", "last_name": "Beatrice", "first_name": "Rivalta", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "56076541000"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60024805", "scopus-affilname": "Universit\u00e4tsklinikum Freiburg", "scopus-affiliation-city": "Freiburg im Breisgau", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "94", "last_name": "Stephan", "first_name": "Rusch", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57195536085"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "102010679", "scopus-affilname": "Hematology", "scopus-affiliation-city": "Minsk", "scopus-affiliation-country": "Belarus"}], "person": [{"position": "95", "last_name": "Inga", "first_name": "Sakovich", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57200916072"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60023959", "scopus-affilname": "University of Leeds, School of Medicine", "scopus-affiliation-city": "Leeds", "scopus-affiliation-country": "United Kingdom"}, {"scopus-afid": "60020454", "scopus-affilname": "St James's University Hospital", "scopus-affiliation-city": "Leeds", "scopus-affiliation-country": "United Kingdom"}], "person": [{"position": "96", "last_name": "Sinisa", "first_name": "Savic", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57205388007"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60103459", "scopus-affilname": "Klinikum Rechts der Isar", "scopus-affiliation-city": "Munich", "scopus-affiliation-country": "Germany"}, {"scopus-afid": "60024805", "scopus-affilname": "Universit\u00e4tsklinikum Freiburg", "scopus-affiliation-city": "Freiburg im Breisgau", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "97", "last_name": "Raphael", "first_name": "Scheible", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "57201210392"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60102127", "scopus-affilname": "Aix Marseille Universit\u00e9", "scopus-affiliation-city": "Marseille", "scopus-affiliation-country": "France"}], "person": [{"position": "98", "last_name": "Nicolas", "first_name": "Schleinitz", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "6701643284"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60204338", "scopus-affilname": "Universit\u00e4tsklinikum Carl Gustav Carus Dresden", "scopus-affiliation-city": "Dresden", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "99", "last_name": "Catharina", "first_name": "Schuetz", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "20436954100"}]}]}, {"affiliations": [{"scopus-afid": "60010819", "scopus-affilname": "Universit\u00e4tsklinikum Ulm", "scopus-affiliation-city": "Ulm", "scopus-affiliation-country": "Germany"}], "person": [{"position": "100", "last_name": "Ansgar", "first_name": "Schulz", "identifiers": [{"type": "scopus-auth-id", "value": "35393534600"}]}]}], "source": "scopus", "attended": false}}